\documentclass{beamer}

\PassOptionsToPackage{misc}{ifsym}

\usepackage{tikzsymbols}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{intersections,positioning,patterns,decorations.pathreplacing,decorations.markings,decorations.pathmorphing,shapes,calc}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.11}

\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{lmodern}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}

\let\Fire\undefined
\usepackage[misc]{ifsym}

\usepackage{parskip}

\usepackage{hyperref}

\PassOptionsToPackage{activate={true,nocompatibility},final,tracking=true,kerning=true,spacing=true,factor=1100,stretch=10,shrink=10}{microtype}

\usepackage{xcolor}

\usepackage[swedish]{babel}

\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\newcommand{\dice}[1]{\mbox{\scriptsize\Cube{#1}}}
\newcommand{\sdice}[1]{\mbox{\tiny\Cube{#1}}}

\usepackage{graphicx}

\title{Block 1: Sannolikhet}
\author{Tilo Wiklund {$\langle$}\url{tilo.wiklund@math.uu.se}{$\rangle$}}
\date{Anonym feedback: \url{http://sayat.me/wiklund}}

\begin{document}

\begin{frame}
  Kör 20 maskiner parallelt som producerar skruv av en given diameter. För varje
  maskin plockar man en slumpmässigt vald producerad skruv och mäter den
  faktiska diametern.  

  \only<2>{ Formulera en frågeställning som man skulle kunna försöka besvara med
    hjälp av den data som beskrivs. }

  \only<3>{ Beskriv en modell av scenariot i form av ett antal slumpvariabler
    (och eventuellt fristående händelser) som tar med så mycket för frågan
    relevant information som möjligt. Beskriv för varje slumpvariabel vilken typ
    av värden den har (heltal text bilder på katter...). }

  \only<4>{ Ge exempel på något som utelämnades (för att det inte var relevant
    för frågan) i din modell.}

  \only<5>{Går frågan att besvara exakt med den data som beskrivs? Det vill säga
    motsvarar den precis en händelse i din modell? Om inte beskriv kortfattat
    vilken information som saknas.}

  \only<6>{Finns det några funktionsberoenden mellan de slumpvariabler du
    beskrivit? Om inte motivera för minst två slumpvariabler varför de inte kan
    vara funktioner av resterande slumpvariabler. }

  \only<7>{För något par av slumpvariabler diskutera hur realistiskt det skulle
    vara att modellera slumpvariablerna som att vara oberoende. Om det inte är
    realistiskt ungefär hur borde beroendet se ut? Skulle det vara starkt eller
    svagt. }

  \only<8>{Borde någon av slumpvariablerna i en någorlunda realistisk
    sannolikhetsteoretisk modell vara (approximativt) normalfördelad? Om inte
    motivera för minst två slumpvariabler varför de inte finns någon anledning
    att tro att de skulle vara det. }

  \only<9>{Borde någon av slumpvariablerna i en någorlunda realistisk
    sannolikhetsteoretisk modell vara (approximativt) binomialfördelad? Om inte
    motivera för minst två slumpvariabler varför de inte finns någon anledning
    att tro att de skulle vara det.}
\end{frame}

\begin{frame}
  Kör 20 maskiner parallelt som producerar skruv av en given diameter. För varje
  maskin plockar \alert<1>{den första skruven från varje maskin} och mäter den
  faktiska diametern.
\end{frame}

\begin{frame}
  Kör \alert<1>{en maskin} som producerar skruv av en given diameter. Man
  plockar man en \alert<1>{sekvens av 10 skruvar} och mäter den faktiska
  diametern.
\end{frame}

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: